多唔多存在主義撚

純粹想知下，因為見唔少post都有意無意見到有人會講類似既野

例如睇書post都會有人講查拉圖斯特拉如是說

所以想知有幾多人會真係好buy呢套？

利申有一排好投入咁睇好多存在主義既野，後來覺得好激進，所以都係放棄左

我既進一步理解：
人生無為
所以一生都係去尋找超越工具性既存在意義
係正向的

但事實上無可能做到
所以負面

╮ ╭

對唔住囉

我又想知
有咩咁激進

存在主義又唔一定得尼采嘅, 卡繆我覺得唔算激喎

眾多所謂存在主義者當中
沙特算係幾易理解。我接觸存在主義都係由沙特開始

其實好多存在主義嘅論述
都係解答緊現代人面對嘅一d價值失落嘅問題

而沙特嘅講法就係 「存在先於本質」
人本身並無所謂先天賦予嘅價值 目標 本質等等 指導人嘅生活
人似乎應該創造真正屬於自己嘅價值
並承擔起自己所有責任 真誠地生活

其實就套理論黎論 就唔係好激進嘅

利申 讀過下d course 同埋只係睇過下幾篇存在主義嘅文
9up.錯嘅話 歡迎指正

講咁多自殺喎

京牙

罰你將薛西弗斯的神話由頭睇過

一半都頂唔住

存在主義本身就係想解決「人生毫無意義所以應該自殺呢個問題」，點會主張自殺
就算係尼采亦唔見得有幾激，佢只係文筆表達係中意批評人串鳩人

先唔好講存在主義喺尼采以外有幾多流派，不如你詳細講講點解覺得存在主義好激進先

存在主義可以完美解決人類失去信仰物後嘅虛無，算係一套幾好用嘅工具

但價值
依個字眼唔太岩存在主義理論
真誠都解答唔到人點樣面對失去信仰後既虛無

更唔好話承擔責任依個字
個語境仲係肯定緊
「人必先有價值
因為搵唔到自己作為工具既存在本意
而產作失落感」

你既解讀好似只係叫人去搵樣工具定義自己

尼采同存在主義係有激進性。
一個尼采追隨者係應該戰鬥，
應該為自己而掠奪，價值重估，
貫徹自己意志，改變世界運行。

齊克果講亞伯拉罕殺仔，
係正常人眼中絕對算係激進，
甚至齊克果本人都親自承認。
至於沙特，其實都講暴力革命。

可能得卡謬算係比較溫和。

尼采自己都講「價值重估」，要創造新價值，
而唔係話完全無價值，只係價值係由主體賦予。

「責任」一詞亦無問題，存在主義認為人有超越性，
海德格有區分本真同非本真，沙特有講超越同自欺。
前者係人能夠為生命可能性負責，後者係人云亦云。
存在主義明顯係歌頌前者而反對後者。

thanks
如果可以強調
主體獨立意志重新賦予價值
以及
自已生命既可能性
就fit哂

東方人啱咩？

?